古代の神話的背景を念頭に、現代社会における革新的ロボットや人工知能が照らし出す人間とは何ものか、という問いについて、自分なりの考察を加えなさい。
その際、技術上の具体的事例を提示すること。

周のえん師が王の前で披露した自動人形は､その人形の構成物をつまびらかにすることで､人間との区別がおこなわれた｡
現在世に広がりつつある人間の知能を模した"(会話型)人工知能"と呼ばれる深層学習を用いた対話アプリケーションは､チューリングテストと呼ばれるテストにより区別がおこなわれる｡
人間らしさの評価は､かつての機械的(身体)な類似性から､電気的(知)な類似度にシフトしつつある｡
この移り変わりは､近年のソフトウェアアプリケーションの隆盛により､人間の脳の模倣が現実味を帯びつつあることに由来している｡
特に近代においては､機械制御もアプリケーションによりおこなわれ､人間的な動作も現実世界のインプットからソフトウェアを経由して機械にフィードバックするように､人間と同じような(現実のインプットから脳を通して身体を動かす)方法を用いている｡

人工知能の人間らしさを測るチューリングテストは､しかし完全ではない｡
例えば､起き得る会話パターンを全て予測して相手からの問いかけにパターンマッチ的に答えを返すことで､あたかも会話が成立していいるかのようにみえる｡
しかしその､テストをパスしたアプリケーションは､プログラムされていない問いかけに対しては返答ができない｡

人間に近いかどうかを判別するために､より適切な方法が必要となる｡
適切な方法を探る前に､まず"人間"の定義なしには､人間に近いかどうかの判別をすることはできない｡
しかし､この定義は危険をはらんでいる｡
現在､推定人間とされている(推定人間から生まれ､戸籍などを持ち､自律的に行動している)モノ､つまり現存している一部の人間が定義から外れてしまう可能性がある｡
また､現存する人間に対しては完全に網羅されている人間の定義も､これから生まれてくる推定人間を定義の外にしてしまうこともありうる｡
本来人間であるべきモノを完全に定義のうちに入れられるように､また広すぎて無意味な定義を作らないように､過不足なく人間の定義を定義することは慎重におこなわれるべきである｡

